屋企人有左cancer, 内心好沉重唔知點好

是咁的
老豆一直係屋企各方面支柱
好壯好fit，平時都好大男人，有咩都自己一個頂
最近呢幾個月急瘦左接近20磅，野又食唔到水又飲唔到，每日都坐係到嘆氣
去完掃瞄發現係食道癌，而且已經擴散到腦，肝，食道附近(醫生冇講第幾期)
要做化療同電療
今日陪左佢去醫院，見到佢突然之間咁真係好接受唔到
我岩岩先大學畢業出黎做野
一時之間各方面都好迷惘
有冇巴打可以教下我點做

多d陪屋企人，多器官擴散已經係末期。

多啲陪下佢，睇下佢有咩心願未了，儘量幫佢完成

同朋友講下會好啲，祝福你

巴打 第一時間係接受現實，如果你自己都唔接受現實，剩係識傷心或者怨天尤人，就講咩都無用，我老豆嗰時都係突然發現末期胃癌，到最後半年左右就走咗。

自己先接受現實，盡量陪佢多啲，傾多啲偈，有時真係唔好怕羞，我本身都同老豆關係一般，都主動撩佢傾多啲，一齊睇下電視咁。

之後就要同屋企人計劃好定點照顧佢。你預咗如果無人幫手係會幾辛苦，嗰時我一個人照顧佢，好在份工比較彈性。同埋佢地嘅生活質素會開始下降，要留意住佢地會唔會接受唔到。

管理自己嘅壓力，要知道有咩自己已經盡咗力，無得強求更好，如果不合理追求某啲事情，之後對其他人都唔公平。

其實總之就減輕佢地負擔，俾佢知道有咩事你地都解決到，都係咁上下

希望你個情況唔似我咁差啦，努力... good luck

未來數月係關鍵，盡量尊重佢是否接受療法。
坦白講，多處擴散已經唔太樂觀，不妨盡量滿足佢嘅意願，令佢對家庭or重視嘅野放心。
照顧者壓力都會好大，適當地分享釋放都係必須嘅。

多謝樓上巴打

收工多啲陪佢
都關心下你自己個呀媽

希望佢可以大事化少

巴打，好好珍惜呢段同佢相處嘅時間

希望你爸爸早日康復

舊年都有屋企人cancer，今年年頭走咗。

呢個過程一定係辛苦，可以做既就只有陪伴病人。

自己既情緒要注意一下，想喊就喊搵個地方盡情喊飽佢，唔好忍，喊吓發洩吓個人係會舒服啲。或者搵知己朋友傾訴吓，傾訴唔一定尋求到解答，但將心事講哂出黎係會舒緩啲。

有需要就搵社工幫手，某啲關於醫療住院安排/社福事宜，社工可以俾到啲有用意見。

除咗同你講聲加油同撐住，都唔知可以講咩好。

工作方面，盡量調節啦，唔好俾呢種事影響到工作太多。我自己都經歷過，話完全無影響一定係假。

堅強啲！放工後，離開醫院後，就做自己鍾意做既事，分散吓自己注意力。

睇到好驚
我阿媽都做緊化療
成日呃自己做完一定冇事
但其實咩都有可能發生 好多都係1,2年就走左
完全未有心理準備 ...

我有朋友屋企人電療完十年後既今日都仲好再活力
有d朋友既屋企人醫完保持開朗就冇再復發
所以我都仲維持緊呢個希望

珍惜餘下時間，加油，盡孝，唔好第時後悔

但都要有心理準備
做好自己

係.... 共勉之

好好陪佢 同佢達成佢嘅願望
做左成世人 梗有啲想做但未去做
Good luck to your father.

擴散到咁 要有心理準備係末期 上年我爸爸都係癌症去左搵我阿爺 樓主多d陪下爸爸 每日都打個電話俾佢 買下佢鐘意食既野 有咩野以前應承左未做既就盡快做啦 take care

加油💪🏻巴打 唔好俾負面情緒令自己工作都無埋 你仲有阿媽要養

我明白果種無力感

所以大家親家人仲睇落冇病冇痛果陣就要記得帶佢做身體檢查

阿媽15年前乳癌 今年5月復發 肝轉移左
化療完6次 個腫瘤無變大無變細
黎緊食藥睇下控唔控制到

樓主你要堅強 等你老豆見到都安心d
就算幾難頂係老豆面前都唔好比佢見到你既擔心樣
我相信佢都唔想因為自己搞到你地咁擔憂
多d關心佢陪佢 係對佢最大既鼓勵！
樓主你要加油！樓主老豆，屋企人都要加油！

自己搵朋友傾下開解下
多d陪老豆，睇下佢有咩想做
應承佢幫佢睇住頭家同阿媽

大家加油
癌細胞真係好煩
15年後都可以復發 仲要去左肝到....

連登有愛
見到咁多人打氣真係好想喊
多謝你地

珍惜一齊既時間la,生死有命

有擴散已經係四期
我老豆都係cancer走左
其實生死有命
最重要既係你而家唔好做d令自己後悔既事
趁仲有時間 睇下佢想做d咩盡量陪下佢啦

明啊 我屋企人之前都有癌症 宜家穩定咗 控制到病情先安落啲
第一時間聽到嗰陣真係接受唔到現實 覺得呢啲事唔會發生係佢身上 明明仲咁後生
但係慢慢接受咗現實之後就開始諗有咩可以幫到佢 減輕佢負擔
最緊要係唔好淨係掛住佢 仲要照顧好自己 如果太大壓力就要搵人傾計 好似你宜家出post咁都好

好好珍惜所有嘅時間

每一刻都好寶貴

大家一齊開開心心咁過埋以後嘅時間

同時你都要接受呢個現實

做好心理準備

搵定治癒過程需要注意嘅事項
買定d奶粉
（藥房會平d）

祝你爸爸早日康復

加油撐住呀爸打

唔同癌，唔同期數好大出入

唔好太多假希望，唔好信d on9 自然療法

珍家人每分秒

珍惜每次見面既機會🙏🏻
兩個鐘頭前仲見面，兩個鐘後己經陰陽相隔

擴散咗嘅話，都係做定心理準備比較好

然後就，珍惜剩低嘅時間啦

加油

去左醫院
見到佢訓係床個樣忍唔住喊左出黎

多d陪佢 令佢笑多d 活性化下佢d NK細胞

令佢笑多d可能有奇蹟

真心祝福樓主 珍惜時間啊

住邊間醫院
叫醫生唔好亂講野
有咩就直接同你講
醫生當時同我老豆唔知講過d咩
意志消沉哂最後走埋
開醫健通搵多個醫生睇

沙田醫院4B紓緩病房d醫生護士幾好
如果你住沙田既醫生又建議去紓緩病房
就問醫生可唔可以去沙田醫院

浸會醫院

如果佢想返屋企就比佢返
保良局有醫療床借好平每個月幾百蚊
你可以問下
如果可以返屋企就叫佢轉介紓緩科姑娘比你
姑娘可以每日上門睇下
有咩都可以同佢講會安排到醫生上門同開止痛止嘔藥

仲有，如果己經開始左注射24小時嗎啡針
就得番2-3日時間
無咩事都唔好行開了

巴打
盡能力去陪爸爸一齊去完成佢既心願
多d陪伴佢傾多d計

gd luck bro

有一位識得嘅auntie之前都係食道癌 因為食唔到野瘦得好快

點講好呢 我唔想講d冠冕堂皇嘅說話 唔好放棄之類
事實上食道癌都好惡下 食唔到野會令病人身體基本抵抗力都冇埋

希望巴打你
1/ 做好心理準備, 接受呢場仗好難打得贏嘅事實(我知好難接受)
2/ 平伏心情後, 好好同爸爸傾下, 包括病情、佢對治療有咩要求(eg太痛苦嘅治癒做唔做)、佢有咩心願

試過有親戚想留返啲錢俾仔女，唔想做化療，希望安靜舒服咁走。所以溝通好重要，唔好覺得「我要俾正能量佢，所以唔可以喊、唔可以同佢商量治癒、唔可以放負」而避重就輕
我諗你讀得大學，你爸爸都應該50歲以上，到咗呢個年紀佢應該都接受到有病呢件事（始終佢之前身體已經開始唔好，應該多少都有心理準備...）

我唔敢同巴打你講句加油，因為我覺得巴打你開得呢個post已經好難過、已經冇得再加油

在此祝福你爸爸身體健康
珍惜所有
努力照顧好自己同爸爸，相信你做得到，同你打打氣

同路人, 最親的親人走咗無耐...一定珍惜同佢相處的時間,因為身體會好反覆, 每一日的情況可以起落好大

多d陪佢
多d傾計

仲有咩做到 總之就係陪伴佢 走埋落去啦

樓主加油啊 ！ 希望你爸爸會最後冇事

過來人
如果屋企仲有少少錢兜住生活就用多D時間陪老豆去覆下診呀行下公園
陪佢做下佢想做既野
問定佢意願到底要唔要醫
醫癌症 特別係見你所講唔多唔少都有D擴散係會比較難醫
無論病人同照顧者係個過程都會好辛苦好辛苦好辛苦
做好心理準備有時D野係控制唔到有機會會惡化得好快

如果咁唔好彩屋企無咩錢兜住就去搵醫務社工申請資助
加油

有保險雞俾説話你聽，就劏

講漏左 我有4罐仔營養奶
牌子係個post 到
你陪老豆見醫生果陣問下佢食唔食得呢隻呀
如果得我拎過去比你
頂住

癌症治療專用營養品 雲呢嗱味保康速 4罐

多啲陪佢

c6?

睇下佢想點

yes

寧願訓小d都多d陪佢 望多佢幾眼 真係會話走就走⋯
巴打唔好再係佢面前喊 你要大個了

有心喇巴打
我屋企都買左
多謝你 心領

有定心理準備

我之前同你差唔多又係畢業無耐就咁...
做完手術一年後又復發
陪多啲佢啦
盡量唔好畀佢一個人亂諗野
我之前淨係識喺房喊
但其實陪佢行埋最後一段路先最重要
宜家日日後悔都無用
我係不孝子

希望可以康復

我同你咁上下又係讀緊大學 好明白你個種沉重
不過好好彩我屋企人做完手術冇事 希望你屋企人都可以冇事
不過就算而家好返 見到佢而家瘦左好多都唔知講乜好唉

堅強呀ching 陪伴係你而家做到嘅野 我好明嗰種感受
所以你要幫佢完成心願 而我相信係呢個階段 佢最放唔低嘅都係你同你屋企人 如果你有能力 不妨同佢講一句 由我黎撐起呢頭家 相信佢會安心好多

祝好人有好報

加油吧

我同你個case 一樣
個陣老豆又係食道癌
仲要岩岩DSE 完左 突然間無左經濟支柱
我後悔嘅係無好好同佢講心底嘅說話佢就走左
其他上面巴打都有講了
撐住啊巴打

我老豆都係好大隻好fit大男人
雖然佢冇cancer，但係又有肺癆、肝衰竭等等太多野令佢唔可以用藥
幾年前入院被一個禮拜都唔夠就走咗，一句遺言都冇留低，最後一面佢都唔係清醒
我當時係完全冇心理準備，咁唔願意接受咁突然，因為佢入院前重行得走得，所以樓主要做好心理準備，世伯清醒時好同佢傾多啲計，了解下佢到底諗咩，同埋盡量鼓勵世伯，唔好畀咁多負面情緒佢

成長，就係發覺老豆唔係打不死既超人

祝你地屋企過到呢關，早日康復

已經擴散 應該係 4 期
提提你問醫生: 有幾多人捱唔住頭兩期電療化療而更早退?
之後你再決定做唔做
電到個人日日聞到燶+嘔黃水唔易受
建議你搵個好中醫舒緩下個病情
尤其是止痛

你要做嘅係, 你先接受現實, 再幫佢接受 (呢一刻有個信仰好重要)
教識佢反正都係要早退
不如每日過得有意義, 話比佢知咁先係聰明, 少D 後悔
之後再去下一個旅程
呢一點好重要

同時如果你可以
分享下你爸爸生活係點
教大家防備下

人生總有悲歡離合
積極面對先係正路

巴打, 我屋企2老都有CANCER…
老豆今年走左之後呀媽最近發現都有末期胃癌…
本身都有怨天尤人點解我地屋企咁唔好彩
到最後真係唯有接受, 陪多D佢地
襯住佢地仲精神個陣同佢地做多D野

但最重要既係, 直系親屬有CANCER其實巴打你自己都係高危一族。
其實CANCER而家真係好多人會有唔係話條命生成點，
所以親後生就要CHECK住MON住, 及早發現係醫到的。
然後隔幾年再CHECK下咁，有D咩事都可以即時解決。

加油呀巴打，我都係過來人
大個仔要靠自己, 比佢地睇到你自立, 等佢放心。
而且佢走左最傷心會係呀媽, 家人互相SUPPORT好重要。

共勉之

通常擴散咗都冇咩希望
多啲陪病人想去做嘅嘢
喺佢面前開心啲
樓主小心保重
我爸爸都係肝癌加擴散去咗
所以我明白你嘅心情

撐住啊巴打

唔緊要
因為就過期我都係唔想浪費睇下幫唔幫到人
加油

佢立咗遺囑未
冇就快啲去立
之後祝佢早登極樂

加油巴打
有時好多野都要學識接受
接受左件事就要plan下
點樣可以同屋企人行埋最尾條路
加油巴打

巴打加油

好撚心你就咪咁撚口臭
比著係你屋企人仲會唔會講呢d廢話？

巴打加油，最緊要呢段時間陪多啲爸爸，要有定心理準備。有啲說話唔好怕講出口
我中三爸爸有cancer，佢性格大變得好暴躁。
細個唔識面對，淨係逃避，好少陪佢
係呢世人最後悔嘅事。

擴散就好難醫,就算醫好都易返發

保重啦

真係要陪多D佢，同最緊要自己睇開D

我雖然冇屋企人因cancer走，但前度阿媽係cancer，最後既日子我都有幫手照顧佢

不過都努力醫,真係唔得就同老豆生埋最後一程,最緊要開心就醫到病除

同意
早登極樂幾開心

個post睇到好心up
我都幻想緊如果係我老豆會點
同樓主一樣啱啱出社會

我應該佢真係末期 唔想電療
我就算借都帶全家去旅行 去日本 全家都未去過
周圍玩 食好嘢

上面都好多巴打講左，陪多d佢，令佢放心屋企
你都要加油撐住啊

道德撚
人哋末期呀垃圾
仲有得救
反正都係死
點解唔開開心心咁死

祝樓主爸爸早日康復

珍惜當下
我都好驚屋企人有咩事
有時係到諗佢地唔係度點算

上網睇星希亞個blog
有講下食咩野對化療冇咁辛苦
屋企人都有 果陣日日都喊
行行下行街又喊
好在做完化療電療 依家keep住覆診

我都經歷過. 老母果時腸中招. 最後一年半走左. 建議唔好醫. 無用的. 好辛苦.

樓主
係醫院返工成日都見人病
屋企人有事個種感覺真係好難受好無奈
由其係末期病個d 知道自己可以做到嘅野唔多
希望樓主同你d 屋企人互相扶持
走過呢個難關

教唔到你點做，不過振作啊巴

家父都係乙肝再cancer走
多返多啲時間陪佢就OK
病嘅野講唔埋話唔定多幾年話唔定真係會好返
BTW加油

唔好將負面情緒影響到你爸爸
陪多啲佢 如果身體狀況許可 帶爸爸去吓旅行

睇完呢個post
諗起我爸爸勞碌大半生 終於可以抖吓
但就係因為之前太勞碌 而家好多地方都話痛
好多小毛病出哂嚟
所以就算搬咗出嚟住 但都成日WhatsApp 同佢傾兩句 有時又會影佢個日食過嘅嘢比我

希望你爸爸可以渡過呢個關事
都希望全世界嘅爸爸媽媽都身體健康

加油呀巴打！
我嫲嫲上星期都係大腸癌過左身，佢都係末期同擴散到肝同膀胱。雖然你爸爸年紀冇我嫲嫲咁大，但其實都去到末期又擴散到腦同肝，我覺得唔需要做化療電療去令佢咁辛苦，反而有機會可以捱得長久啲，我嫲嫲以前又係身體好強壯個啲、好日唔病，都捱到差唔多9個月，雖然個腫瘤爆左但最後反而係因為心藏衰竭離開，而且仲係去得安祥同舒服。（除非醫生強烈建議做同埋有好大機會可以延長壽命，否則我覺得唔好令你爸爸咁辛苦）最重要係抽多啲時間陪佢，令佢唔覺得係自己一個面對，有屋企人陪伴絕對會令佢更有意志捱落去！

Bless you
最緊要唔好做傻事

希望樓主爸爸平安 早日康復

基本上日日個感覺就係等死
胃口直插食唔到嘢無營養
跟住無精力做任何嘢

巴打 加油 我老豆三個月前都因為cancer走左
加上我之前一直係外國讀書 一直都好後悔陪老豆既時間唔夠

過來人講句 有咩好同你老豆講 之後有事冇事都好 講左比你老豆聽 寫信好what’s app好 唔好比自己後悔

加油

加油，盡量令佢開心，仲有多d關心你媽媽，不影你爸先係陪左你媽大半世既人，你媽先係最難受果個

景

加油啊，關心家人嘅同時都唔好俾太大壓力自己

巴打加油呀，唔好俾太大壓力自己

末期醫得返係神蹟
我老豆末期腦癌，成個腦都係癌細胞
而佢，遇過一次神蹟

果個星期我哋一家同好多親戚
日日去聖堂跪，禱告，求神

入院後一星期緊急開腦
一切順利，唔洗電療化療
e家肥肥白白，日日返工

我唔係叫你信耶穌或者信佛
不過搵啲嘢寄託一下可以令自己冇咁辛苦
亦可能有意想不到的收穫

加油

記得做化療前食啲中藥打下底 養好個身體先
家父六七年前有肺癌
個時做化療前睇左一個月中醫 所以身體冇咁弱
勉強抵受到化療啲副作用

雖然都係三年前走左
但起碼都延長左三四年生命 已經好好

樓主，首先想支持一下你，我明白病人痛苦，家人都會辛苦

樓上巴打都講晒，盡量陪屋企人，佢有咩想做有咩唔想做都聽佢話，唔好迫佢

同埋會有好多人呃錢，會介紹你唔同既療法，藥物，補品等等
自己諗清楚啦，話就話買個希望，但果啲都係屋企人既血汗錢，唔好咁輕易相信別人比人呃錢

保重

我早排都成日住c6 d護士幾好

巴打加油 我屋企人都生個cancer 不過好早發 經過左好耐既電同化療都好番7788 不過過程真係好辛苦

加油

樓主好好盡孝，我朋友突然中風身亡，事前完全冇徴兆😢

你daddy有冇胃脹?食唔落可以點搞

巴打最重要抽多啲時間陪佢
小弟細個唔懂事，以為癌症無乜大不了
結果老豆有病嗰時都無抽時間陪佢
到依家想陪都無得陪

人真係好脆弱 樓主加油！
各位手足要身體健康呀

我屋企人1b期, 但grade 3(醫生話隻cancer好惡), 而家黎緊會做第2次化療, 完成6次後會做埋電
聽到你地屋企人咁多都復發 好擔心

多啲陪下佢啦 加油啊巴打

開解下佢，最緊要唔好放棄，每個人最後都會死

加油呀

我有個呀叔都係

醫生話佢生活習慣唔好

最尾唔知咩癌症
因為係全身都有癌細胞
臨走個幾個月成個人啲皮黃晒

過來人
老豆唔煙 一發現已係肺癌末期
醫生話得九個月 真係好準

細個個時好少同老豆傾計 反而佢病個時真係好唔捨得 日日偷偷地喊 同呀哥老母一齊照顧佢個幾個月先學識家庭真係好重要

有心理準備去到最後三個月訓多過醒 日日靠嗎啡止痛
有日好深印象係佢醒左同我一個講：細佬 我真係好愛你呀媽

到走左有日呀哥同我講
我有同你老豆一齊叫過雞 你老豆仲揀個最後生

點解唔帶埋我

加油撐住呀巴打！多啲陪屋企人啦！

珍惜當下

盡量陪佢多D
呢個時候就一定吃力少少家啦
樓主要堅強

只能説句加油巴打

咁得閒開po，不如陪多啲屋企人啦

真係除左見佢多d就係無其他方法。

如果我就死既話我既願望就係開開心心同老婆仔女過埋佢。

14歲 老豆肺癌走左 唯一一次喊
而家24歲 捱下去

佢冇 係會冇胃口 個時佢睇中醫有做埋針灸
都有幫助

世事無常呀手足 我今年23

上年驗到係末期鼻咽癌 擴散左去淋巴 頸椎骨

但又奇蹟地醫返好

果陣醫生話我醫返好之後過左兩個星期

我老豆又驗到有淋巴癌

醫左半年左右 進度唔錯

上個月又輪到我阿姨乳癌

我都已經麻木左

最緊要俾多啲支持病人

個陣有冇話grade幾？ cancer有分1 2 3，1最mild 3最惡

我老豆之前都係食道
好老實咁講 唔好信醫生咁多
珍惜現在啦 我老豆三期發現左都唔夠半年去左
野又食唔到 水又飲唔落
我都好後悔果陣點解以為一定會醫得返唔再多陪我老豆
可以請假就請 可以唔返工就唔返工啦

其實你唔出聲冇人知你係弱智架

錢可以再搵
留係佢身邊陪到最後

我諗每種cancer個分級都有出入 我果個就係4C

All the best

你依加出聲都唔見你醒得去邊

調整心態同佢相處多d互動多d

我大姨差唔多一年前暈左
check到腦瘤 報告出左原來係由肺度走出黎
我只係知道末期同得返一年
但係姨冇當面同我講

中間大姨身體好差 手指公爛哂
上網睇似乎係食藥食到咁
腳又拐下拐下 似係腦瘤搞成咁

表哥生性 表姐搵到好人家
到享福果陣先咁樣

我呢家都係同佢多d傾計 當佢小病咁
今個星期日同佢返去表姐屋企食海鮮大餐
差唔多一年了 都做好哂心理準備

加油，要講既野其他巴打都講咗

順其自然
最緊要走嗰陣少 d 痛苦
趁仲有時間多 d 陪下屋企人

支持巴打 最緊要支持佢令佢覺得有愛 正能量輔助好返嘅機會都大啲

Btw睇到隔離po講緊自己食女有千幾個正皮 呢個po就得幾百 唉連登

加油，太大壓力記得要同你身邊既人傾，千祈唔好一個人面對

一年前屋企人都係患癌 當時都係覺得一夜長大
一個人頂住所有壓力 會問點解家母成世就係想養大我
想捱到我大學畢業 就功成身退
點解自己一畢業 清福都無點享受過 就生癌
幸好一年後 依家係康復期 但依一年已經夠哂難捱

巴打 我相信 深信
依一刻你一定難受到覺得點解會咁不幸
依啲平時聽就聽得多嘅野會發生係自己家人身上
作為半個過來人 家人有事 你
真係會寧願自己有事多過佢有事
你好想做好多野去彌補返之前有所欠嘅野
我會覺得 想做就做 想講就講 記得愛要及時

同時間你都要好好睇住自己身體同精神壓力 唔好死頂
有需要都搵時間地方俾自己透透氣
同放定一啲朱古力係袋 因為有時候可能有啲時刻
你真係會走唔開食野 放定有咩事 都可以頂住自己血糖

最後有需要 搵下癌協 經濟情緒等等都真係有實際支援俾到的

共勵之，你自己都要好好保重身體

多謝各位關愛
我老豆而家做完化療同共震
等緊報告
想知如果想轉政府醫院邊間好？for癌科的話
佢係公務員黎

加油呀，我同你情況都差唔多。爸爸係家庭唯一支柱，而我就啱啱畢業。每次諗起佢一直以來為左頭家付出咁多，到最後無啦啦中招都好想喊。但係我最後都係選擇接受現實，如果我地都咁多負能量，佢更加會覺得自己係一個負擔，對個病更加唔好。多d陪下佢，陪佢傾下計，行街睇下電視，珍惜多d同佢一齊既時間啦

唔知講咩好
但請加油

Cancer真係好恐怖

加油
呢刻真係用多啲時間陪佢照顧佢 唔好以為靠醫療就真係可以好返晒就唔理 到至親既人走個刻真係個心痛到那住一舊咁 我就係咁後悔左好耐點解唔抽多啲時間陪佢 以前唔對佢好啲 語氣態度又咁差 後悔內疚左好耐直到呢刻都覺得自己做得唔夠好 次次一諗啲眼淚又出晒黎

人生滿希望 有得醫既

爸打我都係過來人，建議環境負擔到既你同佢一齊搵多兩個醫生睇睇，有時唔同醫生對住同一份化驗報告判斷唔知點解差好遠，我爸早幾年大腸癌初期，做完手術後一路有搵醫生開鏢靶藥，一路check住癌指數，去到就黎食完個時指數又升番，再去照片既時候發現擴散左去肝有瘤，肺有幾點陰影，個時跟開既醫生判佢得番半年，因為佢認為兩個器官有擴散手術化療係救唔番。
我地唔甘心再搵其他醫生睇，另一個醫生就認為肺既唔係腫瘤，只有肝係擴散，可以做手術+化療解決，一年前做完手術+做左半年化療，宜家個人仲算健康，一路check數字仲係正常水平，如果你想試下睇個醫生既我可以比佢卡片你。
加油陪多啲屋企人，你地既支持對佢好重要

好細個老豆就生cancer走左留翻呀媽一個..
坦白講，日子都照過，過過下就冇事了
自私啲，難得你仲生存緊真係要做令自己開心既野

係咪照pet ct?

我老豆果陣都係咁，有咗前列腺癌
見到佢成個人變化好大，捱咗2年就過咗身了

係

多d陪吓佢，巴打加油呀

呢啲好難講 真係好難想像自己身邊朋友有咁既事會點

嗚嗚樓主 一齊面對
我屋企人上個月都突然確診左第三至第四期

咁咪仲好 早d分遺產

我媽咪以前就大腸癌，一確診就係末期 最後都捱咗一年先走，已經比預期賺多好多時間
嗰時我仲係中四 開頭真係會成日諗埋一邊，唔明點解嗰天要咁對一個咁好嘅人（屋企以前都係靠阿媽頂住，老豆有精神病又爛賭）
後來真係再不甘再不解都要學識釋懷，呢類說話係好老土，但改變唔到嘅嘢真係無謂執著，最緊要珍惜剩低落嚟嘅機會同時光
有咩奇其唔好自己屈住屈住，加油！

同各位巴打講聲加油

樓主加油

祝福

有得揀一定係去瑪麗，最先進

樓主加油！平常心面對 唔好擔心太多

老豆早兩年有腸Can但醫返好
每年都會去做check都好地地
但琴日聽老母話岩岩去照xray
肺片多左好多小點點既陰影
而家等緊同腫瘤科醫生覆診

有幾個屋企人都有cancer,
做到既野唯有陪佢多啲
佢想做咩食咩就陪佢地做喇
後生冇事果啲都注意下自己既飲食，生活習慣
到時有事就麻煩了

加油
人終有一死，陪多啲佢
末期患者擴散到咁冇得救

加油，

希望早日康復

我都面對緊
老豆腸癌 確診後照pet話已經擴散去肝
之後醫生安排8月入院做切腸手術先 做完話已經入侵左大動脈
依家康復得好慢 日日都訓係醫院 無得食野
成個人瘦曬 好心痛
依兩日精神仲差d 好似好累咁

巴打...唔知講咩好
頂住呀 !!!!

換角度睇你有一段時間做好心理準備好好同佢講再見
有咩説話有咩諗法就勇敢啲講出囗唔好收埋
有朋友屋企人飲醉酒跌落海意外死咗
事出突然佢好多說話都冇好好表達過已經冇機會講

唔知講咩好
但祝福你同埋你既家人
有咩唔開心可以同連登巴絲share
唔好屈係心面

加油呀巴打 頂住呀

我阿媽三年前check 到有乳癌

好彩發現係早期同grade 1，淨係需要做電療同食藥。佢話冇覺得電療有咩何副作用，所以一路有繼續返工。而家keep住一路複診同食藥，暫時情況幾好唔覺同以前有咩分別。

我阿媽情況比較好彩因為每年都有照胸（mammogram），所以發現嘅時候係好早期。喺度奉勸大家一句叫自己阿媽每年或者隔年去驗一次做好預防。呢個病女人幾易有但早期冇咁難醫。

巴打絲打們加油！

加油啊

喺佢面前要笑多啲

就算難扮都要強忍睙水

做老竇最唔想累子女傷心

所以巴打努畀你老竇心境輕鬆啲

抵啦

要支持住啊
好好珍惜同佢相處嘅日子

有親人年頭cancer走左
喊左幾個月 返工有時都忍唔住喊
諗啲方法令大家釋懷
令佢走得安樂 舒服 多啲陪佢 唔好係佢面前喊

我明
考公開試又有
考大學畢業試又有
考專科都有
果種心情真係好沉重 好無助

你都幾撚黑心

巴打 我都係過來人
呀媽2年前乳癌復發 4個月前走左
雖然話都有心理準備 但都估唔到黎得咁快
前排真係日日喊到仆街 不過依加接受左現實就OK
你爸爸如果擴散到呢個地步 雖然好現實但你都要有定準備
陪佢多啲 想食咩都俾佢食 陪佢傾下偈
最緊要講哂你想講既野 唔好令自己第時後悔
由確診末期到佢真係走果刻既呢段時間係最難捱
睇住佢慢慢野又食唔到 又講唔到野 到最後唔認得人
而我地係咩都做唔到 真係好無力
但都希望巴打知道 好多野唔係控制之內
萬一真係發生左 要學識接受 時間會幫到你的
喊只會仲麻煩 你仲要照顧好自己 先可以照顧到你呀媽
堅強加油呢啲就唔講啦 講真經歷呢啲野灰都好正常
我完全明白你依加既心情 只可以講保重
身邊好多人陪住你的 有咩就搵人傾下啦

Btw, 都希望你爸爸會好得返, 頂住呀~~

我屋企人都有過，去到後期癱係張床，d皮der曬落黎，野又食唔到，初頭接受唔到，到後期就珍惜每一日咁過

希望你爸爸好得返

Take care
你都要樂觀啲 積極啲
有咩頂唔順記住同身邊朋友share
再唔得 呢度都係比你發泄嘅地方
撐住

加油！祝你爸爸大步檻過

加油啊巴打！

巴打 支持你
多啲陪屋企人 同爸爸傾多啲計
自己都好好照顧自己身體呀
有唔開心就同下朋友訴苦

多謝咁多位
老實講呢幾日的確好唔開心
幻想自己訓醒就會一切回復正常

但而家開始慢慢接受現實
希望就有既 因為我覺得如果一絕望就一切都冇意義
所以就算係奇蹟都會期昐下
但亦一邊做最壞打算
諗緊揾份穩定d既工養起頭家
雖然有買保險 但費用各樣都未必claim得足
唯有屌那媽 頂硬上

希望咁多位同路人都要加油 保重

加油樓主，老母都係食道cancer,擴散哂
做哂化療電療之後十幾年都冇事
而家仍然在生

你帶左希望比我 多謝你

巴打 明白你心情
有屋企人年頭知有癌症 年中走咗
要撐住 唔好諗咁多 盡陪多啲屋企人
Take care

加油呀巴打

條食道cut咗好多，之後有病條腸又cut咗大半 覺得佢好勁，咁都忍到

唔知邊間特別好
但如果發現宜家住緊既有問題/唔夠好就盡快調其他醫院其他ward
幾年前親人有事入左某公立醫院內科, 所有野都極差, 診症治療照顧, 可以有問題既全部都有問題, 令當時已經病得好嚴重既親人更辛苦
到宜家依然好介意呢件事, 令親人係最後既一段日子受多左不必要既痛苦

有冇咩心得 係化療 飲食 生活 心態 各方面

加油加油

最緊要係支持佢
俾佢知道係仲有得醫
無論幾辛苦都要夾硬食野去同個病抗衡！

樓主一家加油 💪

同路人
係好突然好難接受
唯有陪多啲佢 支持多啲
自己頂唔順就搵方法舒發下 唔好鬱住

要買速癒素飲 飲到而家
平見佢每餐都買條魚，食下菜咁。唔會食其他嘢，肉都係食最清淡（菜心炒幾舊肉咁）
心態我覺得佢係要做既都做哂死都冇計啦咁樣，成日諗住對個病唔好
不過佢醫嗰時我好細個，記得佢係去私院醫，雖然屋企窮，但佢話想睇到我大個

樓主加油 我地都愛你

早幾年老豆都有lung cancer，老母即刻辭咗份工去照顧佢，之後去公立做化療，但已經無咩用，不停擴散，最後階段對腳已經行唔到，自己最後悔都係無花時間陪佢，佢連自己有咩心願、有咩要交帶都無講就走咗。希望樓主唔好重蹈我覆轍，加油

唔知講乜好
樂觀面對.
最壞打算.
巴打頂住

有個親戚呢排確診左肺癌3 or 4期 岩岩做左第3次化療 應該無效 依家仲話有d 上左腦 叫佢做電療
上網睇電療 個成功率仲低過化療 其實係咪應該即刻叫佢做免疫治療 睇人地話呢隻既作用高好多 但就好貴一支 仲唔知要打幾多支
有冇巴打有呢方面經驗可以分享下

我都係過來人
媽媽幾個月前發現左有第四期
上個月已經離開左
化療、鏢靶藥都試過但無效

係好難接受到，但係最好都唔好係病人面對喊同好傷心。
係佢地面對最好俾啲樂觀既情緒面對，咁先對佢地有正面影響。
第四期打後情況會差得好快，可以的話工作減半/停工。畢竟，都唔知仲可以照顧到佢地幾耐。

另外緊要既係，趁着病人仲精神、行得走得，問哂佢啲銀行密碼、保險、電話密碼、有咩朋友之類既私人野，最好叫佢加埋你名，起碼萬一有事起上黎，過左身之後都唔洗搞咁耐（因為真係隨時搞幾年先拎到）。

除此之外，等到老人家接受到自己有病，平復左心情後，都要問清楚佢萬一過身，想個喪禮想點搞、咩宗教、有咩親戚想/需要聯絡，俾你地都可以做個準備，搞得體面啲。

最後，當然希望世伯可以捱到，以上既野未必急需用到，但好似我屋企咁，有時病情要轉差，都唔輪到我地選擇。

加油

有聽聞過瑪麗醫院係最好
但都有聽講過最好果班醫生都走咁啲
所以真係唔知。

如果有買保險，可以直接去私家醫院醫，由接診到做第一次化療會比政府醫院快好多好快
（以我媽媽為例，去左養和醫院，由確診到做第一次化療，大概相差一個星期左右）

私家係好貴，但如果有保險的話，其實都用唔到幾多錢，如果有機會醫到，用錢買多個希望我覺得好值得。

未來很痛苦

連登有愛
講真，你仲後生，我相信你撐得過，雖然我地被稱為鍵盤戰士，雖然成撚日屌鬼又爆粗，但我相信每一個人都真心希望你可以加油，好好地活下去，加油，你得架

加油 ching

樓主，喊完之後就要振作冷靜，因為呢件事發生左你就係屋企既支柱。fg出嚟好辛苦但都多啲陪爸爸啦，去了左大部分心願，亦唔好令佢覺得佢係你地既負擔。亦要留意你媽媽既心理狀況，好怕佢諗埋一邊。
我媽媽都係早幾個星期確診有cancer，聽日做手術。
希望樓主你可以加油，有咩唔好自己頂，係呢度講出嚟等大家幫你分擔。

加油啊樓主 屋企人支持好重要 同埋你爸爸都要堅強 意志力通常好神奇 堅持到係會打低癌症 加油 希望可以撐過 過左就會好ga啦

加油
我同你都差唔多
上年阿媽就肺
而家老豆就肝
由1月開始停曬工陪住佢
第2次去電佢已經痛到頂唔順
跟住水腫排唔到水
隻腳又冇曬力行幾步又冇氣
要租架輪椅推出推入
之前仲有同佢去下葵涌睇中醫
但上次覆診醫生話佢睇中醫之後個肝仲差左
一個月係屋企跌親一次要留醫觀察
連佢想去澳門行一轉我都唔敢帶佢去
依幾日都係醫院
食唔到野 日日剩係飲小小蘋果汁同水
依兩日望住佢訓
都忍唔住喊左出黎

祝巴打爸爸早日康復

今日出左院
下星期再去做電療
有冇爸打知化療幾時會見效
老豆而家係咁有胃氣gur 好辛苦